睇完麥田捕手討論下

睇完本書唔係好get
本書到底想講乜
點解咁高評價
有無人睇完覺得holden好熟口面？

我以為得我覺得冇咩特別

innocence vs phonics

但係你明唔明佢到底想講乜
可唔可以分享下

咁小王子都有講innocence, 佢地又係咪講緊同一樣野

睇呢本書已經好耐之前所以盡量記得咩就講 本書大概係想講holden十幾歲就逼住要融入成人既世界 (當中亦可以細分自己逼自己同社會逼自己) 但係無論佢點做大人都好 佢內心始終都保留住小朋友既純真 例如 佢叫雞最後咩都冇做 最明顯或者最symbolise到呢樣嘢就係佢不斷諗同埋問人個湖既鴨仔冬天既時候點算 而d大人一一覺得佢問埋哂d冇人想知既嘢 最後就係佢對佢細妹既關心 去到最後佢就好似覺得只有單純既細妹明白佢 然後細妹幫holden戴翻果頂象徵住佢可以做翻自己既紅色帽 不過最後holden好似係入左精神病院 我記得既係咁多喇

Which means if we insist with innocence then we are mentally abnormal ?

Holden 入院主因我覺得係因為接受唔到佢細佬死。同innocence關係唔大。

通俗d講， innocence = 女神， phonics = 臭雞。
Holden做麥田捕手就係為左令女神保持童真，唔好成為臭雞。
但係哩個社會會潛移默化將女神屌到變臭雞。
故事就係Holden一開始好憎恨臭雞(佢覺得佢細佬係被大人人既虛偽搞到自殺)，而佢係逃學前遇到好幾只臭雞。Holden係憎恨緊班臭雞既虛偽既同時，佢自己亦都比班臭雞既思想行為污染左(即係尼采講既abyss gazing)。但係佢心中依然好想保護小朋友(尤其係Phoebe)既童真。

最後當佢遇翻Phoebe，Holden發現係好pure好true既女神面前一比較，佢已經變成一隻虛偽既臭鴨。(即係Holden變左佢最憎果種人) 咁既話Holden根本就冇資格做到佢講既麥田捕手(佢已經比大人世界污染左，保護唔到小朋友既童真)

但係好pure好true既Phoebe理解唔到點解Holden會變得咁虛偽，係佢眼中Holden永遠都係咁童真。 當Holden意識到童真一經失去就冇得挽救(1.佢細佬既死 2.自己永遠無法回复童真)，而且而家既佢係幾咁虛偽之後。佢就癲左啦。完。

當你凝視深淵 深洲也凝視你

巴打講得好詳細
咁成本書最後嗰一句有無咩含義？又係唔係關於童真？
同埋本書想講嘅野就係童真一經失去就唔會揾得返？